\section{Άσκηση Α}
\subsection{Απόσταση Levenstein δύο λέξεων}
Μελετώντας την ενότητα 3.3.3 του βιβλίου \emph{Introduction to Information
Retrieval} και 4.6 του βιβλίου \emph{Natural Language Processing with Python},
θα γράψουμε τον παρακάτω κώδικα:
\subsubsection{\code{} Κώδικας}
\begin{lstlisting}[language=Python]
from nltk.metrics import edit_distance

def exercise_A_part_1():
    word_1 = "Thomas Jefferson"
    word_2 = "Spomas Befferpon"
    dist = edit_distance(word_1,word_2)
    print(f"'{word_1}' and '{word_2}' have a Levenstein distance
    of {dist}.")

def main():
    exercise_A_part_1()

if __name__ == "__main__":
    main()
\end{lstlisting}
Το αποτέλεσμα μας στο τερματικό είναι:
\subsubsection{\terminal{} Αποτέλεσμα στο τερματικό}
\begin{lstlisting}[style=terminal]
'Thomas Jefferson' & 'Spomas Befferpon' have a Levenstein distance of 4
\end{lstlisting}
\subsubsection{\words{} Παρατηρήσεις}
Βλέπουμε ότι η απόσταση Levenstein των δύο (μάλλον τεσσάρων) λέξεων είναι 4.
Αυτό είναι λογικό, καθώς αλλάξαμε 4 γράμματα για να δημιουργήσουμε το 'Spomas
Befferspon' από το 'Thomas Jefferson'.
\subsection{Παραπάνω παραδείγματα}
Αυτή την φορά, θα τρέξουμε κάποια παραδείγματα, όχι μόνο στην αγγλική, αλλά και
την ελληνική γλώσσα.
\subsubsection{\code{} Κώδικας}
\begin{lstlisting}[language=Python]
from nltk.metrics import edit_distance

def comparer(word_1, word_2):
    dist = edit_distance(word_1,word_2)
    print(f"'{word_1}' and '{word_2}' have a Levenstein distance of {dist}.")

def exercise_A_part_2():
    comparer("Τάσος","Νάσος")
    comparer("Διαφορά","Φιαδωρά")
    comparer("Λάθος","Λκσάδφιεθος")
    comparer("Completely Right","Completely Right")
    comparer("Utterly wrong","zzz")

def main():
    exercise_A_part_2()

if __name__ == "__main__":
    main()
\end{lstlisting}
Το αποτέλεσμα μας στο τερματικό είναι:
\subsubsection{\terminal{} Αποτέλεσμα στο τερματικό}
\begin{lstlisting}[style=terminal]
 Τάσος and Νάσος have a Levenstein distance of 1.
 Διαφορά and Φιαδωρά have a Levenstein distance of 3.
 Λάθος and Λκσάδφιεθος have a Levenstein distance of 6.
 Completely Right and Completely Right have a Levenstein distance of 0.
 Utterly wrong and zzz have a Levenstein distance of 13.
\end{lstlisting}
\subsubsection{\words{} Παρατηρήσεις}
Τα αποτελέσματα μας είναι λογικά ξανά, η βιβλιοθήκη NLTK
συμπεριφέρεται με τον ίδιο τρόπο ακόμα και με λέξεις από διαφορετικές γλώσσες.
Δώσαμε στο πρόγραμμά μας φράσεις που δεν είχαν καμία διαφορά, όπως "Completely
Right" και μας έδωσε απόσταση Levenstein 0. Δώσαμε λέξεις με διαφορετικό
επίπεδο ομοιότητας, από "Διαφορά/Φιαδωρά" μέχρι "Utterly wrong/zzz". Πάντοτε
έχουμε συνεπή αποτελέσματα, καθώς το τελευταίο παράδειγμα μας δίνει απόσταση
Levenstein 13.

Συμπερασματικά, καταλαβαίνουμε ότι η χρήση αυτού του πακέτου του NLTK θα μας
βοηθούσε ιδιαίτερα στην πρόβλεψη και ομαλή λειτουργία σε περίπτωση λαθών χρηστών
(user error). Φυσικά θα έπρεπε να βάλουμε και κάποιο όριο, δηλαδή να
σταματούσαμε την όποια διαδικασία πρόβλεψης λέξης μετά από μια απόσταση
Levenstein.
